<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://colinchins.github.io</id>
    <title>KELIN&apos;S RECORDS</title>
    <updated>2026-02-24T14:53:16.914Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://colinchins.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://colinchins.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://colinchins.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://colinchins.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2026, KELIN&apos;S RECORDS</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想 | 最近的日常]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-zui-jin-de-ri-chang/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-zui-jin-de-ri-chang/">
        </link>
        <updated>2026-02-24T14:38:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>不得不说，这段时间里，关注了太多荒诞奇葩的玩意，也投入精力在了不少不务正业的地方。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不得不说，这段时间里，关注了太多荒诞奇葩的玩意，也投入精力在了不少不务正业的地方。</p>
<!-- more -->
<p>兴许是不愿被既定的秩序轻易捕获，于是刻意与之错位。不满足象征系统的容身之处；却也门清，大不必因此走向彻底决裂或是沉沦。</p>
<p>只得在其间半信半疑地徘徊，往复周旋、博弈，再回归平淡。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MUSIC | 一则小制作 EP.Paradox of Recurrence]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/music-or-paradox-of-recurrence/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/music-or-paradox-of-recurrence/">
        </link>
        <updated>2025-12-19T01:34:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>做了一组音乐，业余爱好者对于DnB/Artcore风格的创作尝试；不玩音游，旨在模拟还原相关厂牌的调性和氛围。间断性学习/摸鱼的娱乐向产物，拖着不做完实在不得劲。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>做了一组音乐，业余爱好者对于DnB/Artcore风格的创作尝试；不玩音游，旨在模拟还原相关厂牌的调性和氛围。间断性学习/摸鱼的娱乐向产物，拖着不做完实在不得劲。</p>
<!-- more -->
<h1 id="what-介绍">WHAT / 介绍</h1>
<rb>
<p><img src="https://colinchins.github.io/post-images/1766194809079.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<rb><br>
这组音乐名为《Paradox of Recurrence》，可意会为“回归的悖论”。“回归”，即“Recurrence”一词出于尼采“Ewige Widderkunft / Ewige Wiederkunft des Gleichen” （永劫回归 / 相同者的永恒轮回）里代表“回归 / 轮回”意味词汇的英译；而“悖论”的“Paradox”这词没有什么讲究，仅字面意义上寄托了一些对于制作灵感中“悖论”性质的象征属性。前后两者全部使用英文形式呈现，一方面出于西文字体在各类平面版式中便于排版，能看懂的人也不少；另一方面纯粹出于我感觉这样很帅。</p>
<p>简单来说，这是一个娱乐与试验属性叠加的个人产物。原因大致有三：第一，喜欢这种类型的音乐；第二，常年有捣鼓DAW的习惯，但不爱看教程；软件理解上的稍稍深入让我萌生了一些做新东西的想法。第三：AI作曲很牛逼，尽管其造物的音质目前往往仍一塌糊涂，但是旋律动机与调性的把握是远超我这种业余作者的。如何将AI有效利用，将其核心优势应用于创作一度是我想抽空尝试的一件事，遂有此EP。当然，EP只是我单方面的称呼，因为当我发现当我试图将它发行至多数主流音乐平台时，它们会被自动归类为Single。</p>
<p>三则音频分别名为：<br>
1.The Logic of Wax Wings / 蜡翼逻辑<br>
2.Ecliptic Rush / 黄道冲刺<br>
3.The Embers of the sky / 空之余烬</p>
<p>三首曲目的排列与命名借鉴了与“Ewige Widderkunft”匹配的伊卡洛斯神话，并在实际作品呈现中分别以尝试以不同气氛分别呈现“起步”,“飞行”,“陨落”三个过程在同一故事系统中不同阶段的叙事氛围。</p>
<!-- more -->
<br>
<h1 id="半瓶醋晃荡">半瓶醋晃荡</h1>
<p>制作完成后，不放出来确实有些可惜。尽管我非常享受所谓的创作过程，但一旦回想起不那么靠谱的编曲/ 混音 /母带质量，就倍感拧巴。仅从作品角度出发，掏出更多的精力投身其中，解决自身目前所存在的问题是减少惋惜感与真正制作出优秀作品的实践路径；然而，现实生活诸事琐碎，我理应先去解决我应该完成的哪些事情。</p>
<p>至此，制作成品本身似乎符号价值远大于其本身用于展示与体验的价值，也化作一坛服务于想象的，用于个人符号建构的工具。换句话，相比用来听，可能偶尔摆出来装逼更有格调。</p>
<br>
<iframe data-testid="embed-iframe" style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/album/1yA5QOycmyVmlk6JvcrDJ8?utm_source=generator" width="100%" height="152" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>
<!-- more -->
<br>
<br>
<h1 id="顺便一提">顺便一提</h1>
<p>许多Artcore厂牌 / 同人音乐创作者往往都在美术概念上存在较强的“美少女&quot; 倾向。或许是它们本身便是扎根于日本年轻人之宅文化土壤中成长；常出现的哥特与幻想架空世界元素与唯美感既匹配受众，也具有优质的叙事感渲染；另一方面，ACG商业化的潮流往往如此，大抵是两者相辅相成所塑造的成果。</p>
<p>这使我联系起ZUN对于东方Project的创作描述，基于为何“这个弹幕游戏里多是女性角色？&quot;</p>
<p>他的回答是:&quot;而对于弹幕，我则试图创造一个绮丽的游戏。子弹怎样运行，游戏如何操作，那是视觉的盛宴，而我认为美孕育于其中。当你视美为普遍事物时，你自然会倾向于着眼女性而非男性，所以这比较像是......我认为我创作的弹幕与游戏，与其说动作，不如说更偏重于审美。尽管以子弹为特征，但它们与枪炮无关。当然除了上述理由之外，塑造可爱的少女相比之下更为容易，同时，这也使游戏比起以男性作为主角而言更加富有吸引力。&quot;</p>
<p>&quot;我也认为在游戏中兼具男女两性角色并无不可，但我确实感觉在游戏中加入大批的男性角色会使游戏看上去更富有侵略性，那种拳拳到肉的感觉。我有时也会想到，人们可能会假定我加入如此之多的女性角色是为了顺应粉丝需求，但事实并非如此。实际上那与我的决策无关。&quot;</p>
<p>一群老爷们飞在天上相互战♂斗确实缺少点美感。当然，如果按照我当下撰写文字过程之中所扎根的时代语境，恐怕这则表述并不成立。符号总是在社会发展的能指流动中永续建构，许多事物都在潜移默化地转变。接受新事物与适应时代发展的前提，坦然看待“一元之绝对定论”与“二元之滑动变阻”是必要。毕竟起码我认识不少女生多少会沾点乙游以及同人小说相关爱好，更有甚者者向我这种楞吊直男推荐过耽美小说。如此，兴许老爷们只要应用到位合适的美术风格，整个什么花活，弄点什么战♂斗大体不会缺少市场；再者，似乎只要顶着老爷们这一符号，弄点看着像女实则为男的设定，市场更是普罗大众——我想现实估计已有不少类似案例。</p>
<p>拉康有句吊话说“欲望的根源是匮乏 / 欲望指向匮乏”。剥离精神分析的语境，单基于中文语义，拉着这句话放在当前时代，比对以上内容其话语根源，我想多少会被当下的网友指认为“性压抑”。虽然看起来像个毫无养分的小孩嗑，但不可否认这的确属于“现象”。我对它并不感到悲观，这起码证明后现代的人们起码仍然有所“欲望”之物，只是符号的消费俨然冲淡了人们对于纯粹客观体验的行动力，并逐渐生活在一个交叉在符号与实际存在之物交接之处的“幻境”。剥离“幻境”而坦然面对现实，人依旧还是能够建立沟通的，纯粹的人；也许生活压力沉重，但他们还算具备着对符号与实际生活的美好向往。<br>
<rb><br>
<img src="https://colinchins.github.io/post-images/1766372297344.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<rb><br>
说完了，这是我模仿一些类似风格作品的封面而设计的封面；不是原图，压缩了点画质，放在最后这里就是图个好看。时间有限，梦到哪写到哪，就此搁键。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我认识中的拉康派治疗]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-rui-ping-la-kang-pai-jing-shen-fen-xi/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-rui-ping-la-kang-pai-jing-shen-fen-xi/">
        </link>
        <updated>2025-10-09T12:33:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>不存在绝对客观的“心理真相”，主体的心理、创伤、欲望都是被语言、符号、社会关系（大他者）建构的，且每个主体的建构过程独一无二，因此只能做定性的符号推演、语义解析，而非量化测量。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不存在绝对客观的“心理真相”，主体的心理、创伤、欲望都是被语言、符号、社会关系（大他者）建构的，且每个主体的建构过程独一无二，因此只能做定性的符号推演、语义解析，而非量化测量。</p>
<!-- more -->
<p>拉康的精神分析的核心目标是打破大他者的绝对支配，通过弑父的方式获得主体性（这个表述有些不准确，其实最主要的还是“穿越幻想”）。直面无意识真实、确立主体性才是核心，症状消解只是这一过程的自然结果，它反对的是“为了消除症状而回避真实的表层治疗。</p>
<p>按拉康的体系，心理治疗就是对神经症主体主人能指的重构，使其重新回到菲勒斯享乐中，这一过程本身就是颠覆性的，而严肃的专业机构和专业心理分析师在象征界中属于秩序的符号（大他者的代言人），其在治疗中进行的一切在患者眼里就是父之名的宣告，这是反颠覆性的。我猜测，正因此在中国和西方传统中“心理治疗师”这一职业多由上不了台面的神秘学家行使（如算命比看心理医生管用），因为只有上不了台面的东西才具有颠覆性，会让患者觉得这不是父之名在要求我回到“正轨”上，这里的治疗者与患者是一同颠覆大他者的队友。</p>
<p>这也揭示了一个悖论，真正的颠覆未必来自与权威的正面反抗，大概率还会来自对权威的巧妙回避或重新定义。治疗者不用扮演大他者，不再急于用解释去填补患者欲望的空缺，而是引导患者去体验、去言说那无法被完全符号化的剩余（对象a）时，象征界的坚实壁垒才会显露出其内在而深入的，固有的缝隙。因而，有效的心理治疗工作，其颠覆性大致并不必然依赖于施行者的“非正统”身份，而在于是否能在治疗关系中，持续地瓦解“治疗”本身作为大他者代理人的象征位置。</p>
<p>无论是正统治疗者或分析家有意识地“去中心化”，还是边缘治疗者天然携带的“非正经”气质，其核心都在于：让主体有机会，在与他者的对话中，邂逅那个不属于任何人的、属于自己的真实。 这个过程便是“穿越幻想”，直面自身的欲望之谜，并在其中承担起自己独特的、不可能的主体性，以此找到自己在现实中“那不可能却必须存在的位置。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[觉醒叙事的表演性]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-zhui-xun-zi-you-jiu-hao-liao-bu-zhi-yu-dian-ji-rang-ta-zhe-dian-ji-ni-zi-you-bu-zi-you/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-zhui-xun-zi-you-jiu-hao-liao-bu-zhi-yu-dian-ji-rang-ta-zhe-dian-ji-ni-zi-you-bu-zi-you/">
        </link>
        <updated>2025-08-28T12:01:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“杜绝标签”，“拒绝被定义”，“追寻自由”这些字眼表述常常出现于当下的各大互联网平台。前几年也有一些朋友会忽然说起来这些，因此我也会闲着没事的时候刷出来一些进去看看。常出现这些表述形式的视频内容，往往寄居于一些生活主题或是社会主题杂谈的相关频道。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“杜绝标签”，“拒绝被定义”，“追寻自由”这些字眼表述常常出现于当下的各大互联网平台。前几年也有一些朋友会忽然说起来这些，因此我也会闲着没事的时候刷出来一些进去看看。常出现这些表述形式的视频内容，往往寄居于一些生活主题或是社会主题杂谈的相关频道。</p>
<!-- more -->
<p>它的一般画像会是一位或者几位博主面对镜头认真分享自己在人生某段历程的体验与反思，其后与目前的思想状态与生活状态做比对；博主对于自身讲述内容的主观感受或好，或坏，不过终究也会落实至价值的传递，其载体往往是那些前文提到过的，常常出现的字眼。受众也会积极做出回应，展示相似的经历、感想，达成一些交流意义上的共鸣；如此，博主与受众之间完成了一种利于这一主题持续运营的价值共创。</p>
<p>但我也是有些疑问的，拿“追寻自由”举例，从“自由”的共鸣到“自由”的褶皱，中间是否还隔着某处未曾命名的沉默？换句话说，当谈论“拒绝被定义”时，究竟是谁在定义这份“拒绝”？那些被展示的“蜕变”、被分享的“觉醒”，在镜头与点赞构成的回音壁里不断确认自身——这或许恰恰构成了一种更精巧的秩序：一种以“反标签”为标签、以“逃离规训”为规训的符号循环。如此看来，所谓的“自由”，是否已在不知不觉中，从一种可能的实践，坍缩为一种仅供消费的姿态？</p>
<p>这便引向了一片更深处的朦胧地带，这些人所拥抱和追寻的，的太多并非真切所需之物，更多是一种对传统符号秩序解构的剩余快感，将抗拒象征界阉割而产生的剩余快感当做是自己真正的欲望。通过拥抱“新标签”衬“旧标签”，将这两者能指效用之间的空档作为对象a，从而去追寻迎合大他者欲望的欲望；意图逃避符号秩序的规训，通过拿“新标签”享乐，以此进入“想象”来抵御或解释自己境遇内的实在界创伤。</p>
<p>所谓“杜绝标签”，“拒绝被定义”，“追寻自由”太多只是为了寻找“杜绝标签”，“拒绝被定义”，“追寻自由”的听众。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想 | 民科看精神分析工作的形式]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-min-ke-kan-jing-shen-fen-xi-gong-zuo-de-xing-shi/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-min-ke-kan-jing-shen-fen-xi-gong-zuo-de-xing-shi/">
        </link>
        <updated>2025-02-02T03:08:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我总隐隐有一种感觉，精神分析很可能只是一个神经症理疗模式下的副产品。分析家与神经症主体之间的互动非常像是一个研究者与他研究设计规划范围内进行的访谈，有一些相近的互动形式。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我总隐隐有一种感觉，精神分析很可能只是一个神经症理疗模式下的副产品。分析家与神经症主体之间的互动非常像是一个研究者与他研究设计规划范围内进行的访谈，有一些相近的互动形式。</p>
<!-- more -->
<p>具体表现就是参与者要说一些东西，而这个研究者或是分析家不断地记录、编码和分析，其主要区别在于前者是静态的，需要去大量的针对一种录音的形式也好，反正是把数据收好之后对着定性数据一个劲琢磨，而后者更倾向于以一种动态的形式去观测，像一个观测者或者是一个侦探一样寻找这个神经症主体内在无意识的蛛丝马迹。一切分析仅存在于交流中，且参与者往往要不停地输出，而分析家往往需要沉默。</p>
<p>精神分析的治疗过程就像是一个有爵士调性的自信研究，它非常的即兴，以至于需要去让参与者，即神经症主体不断的让自己处于无意识状态，去游离地，碎片化地去展示各种内容，从而去暴露无意识所在之处的事物。这正是分析家渴望得到的，只有得到无意识的蛛丝马迹，通过所有的重复的模式也好，口误也好，停顿还有神经症主体的语气描述的内容的象征，才可以去判断神经症主体的根源问题所在，从而达到精神分析的目标。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想 | UC高达剧本的悲哀]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/shan-guang-de-ha-sa-wei/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/shan-guang-de-ha-sa-wei/">
        </link>
        <updated>2024-10-28T11:44:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>联邦/旧权威作为“大他者”垄断了符号秩序的菲勒斯（权力、真理、暴力合法性），而民众始终被建构为“缺失菲勒斯的被动主体”，只能等待掌握部分菲勒斯的人（高达驾驶员、革命领袖）来“填补缺失”。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>联邦/旧权威作为“大他者”垄断了符号秩序的菲勒斯（权力、真理、暴力合法性），而民众始终被建构为“缺失菲勒斯的被动主体”，只能等待掌握部分菲勒斯的人（高达驾驶员、革命领袖）来“填补缺失”。</p>
<!-- more -->
<p>这些英雄/组织要么是菲勒斯的“代理者”（如阿姆罗、哈萨维，继承反抗符号的合法性），要么是菲勒斯的“僭越者”（如夏亚，用暴力抢夺旧秩序的菲勒斯），但无论哪种，都没跳出“少数人掌握菲勒斯拯救多数人”的框架——民众永远是“被拯救的客体”，而非“主动夺取菲勒斯的主体”，这也正是高达系列反复上演“英雄悲剧”的根源：当拯救者的菲勒斯无法转化为民众可共享的符号秩序时，革命终究会陷入新的权威循环。</p>
<p>总是能在其中品味到一些癔症的弥赛亚情结...精英群体道德的自嗨，英雄悲剧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[称骨论命上火有感]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/lesslesscheng-gu-lun-ming-shang-huo-you-gan-greatergreater/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/lesslesscheng-gu-lun-ming-shang-huo-you-gan-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2024-10-17T03:07:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>本是待咂一猪猡，投来人身铸大错。<br>
旦夕闻此荒谬处，怵惕天应见羯磨。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本是待咂一猪猡，投来人身铸大错。<br>
旦夕闻此荒谬处，怵惕天应见羯磨。</p>
<!-- more -->
<p>自己写的，表达了对称骨法算命的蔑视。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[邻居蜘蛛]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/lin-ju-zhi-zhu/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/lin-ju-zhi-zhu/">
        </link>
        <updated>2024-07-15T03:05:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>床头有一只邻居蜘蛛，一块钱钢镚大。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>床头有一只邻居蜘蛛，一块钱钢镚大。</p>
<!-- more -->
<p>不知从何时起它在床头连带床头架中间织了网，我发现时是比较惊喜的，因为那网织得不小，索性一直没忍心把网给扯断。</p>
<p>我晚上睡觉放下窗帘，它在这个时间爬出来活动；白天睡醒拉开窗帘，它就很识趣藏在床头架后边。</p>
<p>它好像能记得住我几点起床，当我保持规律同一时间起床很难碰到它，但凡留意提早起来十多分钟，必能见它四仰八叉在外边晃荡，并在窗帘打开后主动销声匿迹。</p>
<p>如此我俩相安无事一块住了一个多月，看它网越织越大，我也挺高兴。</p>
<p>不过今早房东请的保洁阿姨来了，我看见她的抹布精准冲击了蛛网。</p>
<p>离别总是匆匆。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想 | 大道与实践]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-da-dao-zhi-jian/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-da-dao-zhi-jian/">
        </link>
        <updated>2024-07-08T12:40:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>外行人，听说编程的核心就两个东西，数据和改变数据的东西。一个函数不论怎样复杂，它最终要输出一个结果，这个结果就是被改变的数据。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>外行人，听说编程的核心就两个东西，数据和改变数据的东西。一个函数不论怎样复杂，它最终要输出一个结果，这个结果就是被改变的数据。</p>
<!-- more -->
<p>但这一大道式的概念化并不能给初学者甚至入门者带去足够的指导意义，因为它是高度概括性与笼统的。如果丢失了全部的实践细节，那一切相关的学习将会是不明所以。</p>
<p>学一个东西的难度在哪里呢？可以简要概括为“难在细节”。细节可能是简单的重复，譬如编织，只要学会几个简单动作就可以重复下去织成一块布，学习的边际成本几乎为零；但细节也可能是复杂的变化，比如你要实现的功能由23个小功能组成，每一个小功能又由7个小小功能组成，每一个小功能还各不相通。</p>
<p>简要的底层思想在面对极度结构化的实践框架时，对于一个没有基础代入语境的初学者来说实在无奈，高度概括的公理于实践角度的确并不具备太多的指导价值。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随想 | 主理人身份的拧巴]]></title>
        <id>https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-rui-ping-gao-wen-yi-de/</id>
        <link href="https://colinchins.github.io/post/sui-xiang-or-rui-ping-gao-wen-yi-de/">
        </link>
        <updated>2024-06-21T12:20:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>简单说，就像是紧身牛仔裤里边包的棍儿，往哪边支棱都不得劲，最后的结果就是缩回去发痒发酸发臭；但很多时候也很难评判这到底是人的问题大一点还是裤子的问题大一点。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>简单说，就像是紧身牛仔裤里边包的棍儿，往哪边支棱都不得劲，最后的结果就是缩回去发痒发酸发臭；但很多时候也很难评判这到底是人的问题大一点还是裤子的问题大一点。</p>
<!-- more -->
<p>裤子本是无辜的布，是人赋予了它形状和规则；但一旦规则成形，它就开始反噬，塑造甚至取代穿裤子的人。到最后，人成了裤子的傀儡，却还以为是自己的选择。这种共谋关系里，很难一刀切开责任——或许本来就不该切分，因为它们已经长在了一起，互为因果，共生共溃。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>